%=============================================================================%
%                                   IfesTeX                                   %
%    Template LaTeX Segundo as normas do Instituto Federal do Espírto Santo   %
%                                                                             %
% Feito por: Daniel Campos Pompermayer (gitlab.com/daniel_pompermayer)        %
% Primeira Versão: Novembro de 2018                                           %
% Versão das Normas Ifes: 2017                                                %
% Caderno disponível em: https://www.ci.ifes.edu.br/images/stories/2017/      %
%                        biblioteca/caderno_normas_tcc_2017-277_rev_27-11.pdf %
%                                                                             %
%                 Copyright © 2018 Daniel Campos Pompermayer                  %
%                                                                             %
% Este arquivo é parte do IfesTeX, um template LaTeX para a composição de     %
% trabalhos técnicos segundo as normais do Ifes.                              %
%                                                                             %
% IfesTeX é um software livre; você pode redistribuí-lo e/ou modificá-lo      %
% dentro dos termos da Licença Pública Geral GNU como publicada pela Fundação %
% do Software Livre (FSF); na versão 3 da Licença, ou (a seu critério)        %
% qualquer versão posterior.                                                  % 
%                                                                             %
% Este programa é distribuído na esperança de que possa ser útil, mas SEM     %
% NENHUMA GARANTIA; sem uma garantia implícita de ADEQUAÇÃO a qualquer MERCADO%
% ou APLICAÇÃO EM PARTICULAR. Veja a Licença Pública Geral GNU para maiores   %
% detalhes.                                                                   %
%                                                                             %
% Você deve ter recebido uma cópia da Licença Pública Geral GNU junto com este%
% programa, Se não, veja <http://www.gnu.org/licenses/>.                      %
%                                                                             %
% Nota adicional: Se você usou este template ou parte dele para a composição  %
% de seu trabalho técnico, considere com muito carinho divulgá-lo             %
% gratuitamente na internet. Afinal, como dizia Rauzito: "sonho que se sonha  %
% só é só um sonho que se sonha só. Mas sonho que se sonha junto é realidade".%
% =============================================================================%

\chapter{OBJETIVOS}

\section{Objetivo Geral}

O presente estudo tem por objetivo melhor compreender a ocorrência do fluxo reverso de potência ativa causado por características legítimas de carga. Almeja-se buscar soluções para a caracterização do fenômeno que ajudem a evitar o empenho de recursos e esforços na análise e inspeção de falsos positivos. Estuda-se a hipótese de que cargas trifásicas genéricas, lineares e passivas, em certas circunstâncias, sejam legitimamente capazes de ocasionar fluxo de potência ativa reverso em alguma de suas fases.

\section{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
\item Modelar matematicamente o fornecimento de energia elétrica a unidades consumidoras ligadas a um sistema de distribuição de energia elétrica;

\item Modelar matematicamente as fraudes de inversão de condutores de corrente nos bornes do medidor e de inversão do sequenciamento de fases da tensão com relação ao sequenciamento de fases da corrente;

\item Aplicar as topologias de cargas trifásicas Delta e Estrela com Neutro Aterrado aos modelos obtidos;

\item Aplicar desbalanceamentos severos ao modelo de cargas trifásicas conectadas em Delta;

\item Desenvolver uma ferramenta em linguagem Python capaz de:

	\begin{itemize}
		\item Simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias Delta e Estrela com Neutro Aterrado;
		\item Simular o comportamento de cargas fraudulentas; 
		\item Produzir Diagramas de Argang-Gauss das potências complexas das cargas simuladas;
	\end{itemize}

\item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o consumo de potência de um amplo espectro de cargas trifásicas nas topologias Delta e Estrela com Neutro Aterrado;

\item Empregar a ferramenta desenvolvida para simular o comportamento de cargas fraudulentas;

\item Ensaiar cargas RLC reais - desbalanceadas ou não - para confirmação dos apontamentos teóricos;

\end{itemize}